<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Publicaciones on Ignacio Sambrailo</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/</link><description>Recent content in Publicaciones on Ignacio Sambrailo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</managingEditor><webMaster>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</webMaster><copyright>© 2025 Ignacio Sambrailo</copyright><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>No solo ejecutes pruebas</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/no_solo_ejecutes_pruebas/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/no_solo_ejecutes_pruebas/</guid><description>A la hora de resolver problemas, a veces nos vemos tentados a buscar soluciones rápidamente, si bien esto puede ser útil para algunas situaciones cotidianas, no siempre lo es cuando se trabaja sobre el diseño de un programa, &lt;strong&gt;dado que podemos estar resolviendo el problema incorrecto, o hasta un problema que no existe&lt;/strong&gt;.</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/no_solo_ejecutes_pruebas/featured.png"/></item><item><title>Leí un libro de Software Testing</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/lei_un_libro_de_software_testing/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/lei_un_libro_de_software_testing/</guid><description>Leí un libro de Software Testing, más específicamente “Perfect Software And Other Illusions About Testing” de Gerald Weinberg, que en paz descanse. Antes de que te lo preguntes, no voy a tratar los temas del libro, ni es una crítica del mismo. Empecemos por algún lado, siempre quise leer algún libro de Testing de principio a fin, solo no encontraba uno que me convenza… Para ser sinceros no recuerdo cómo es que llegué a Gerald.</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/lei_un_libro_de_software_testing/featured.png"/></item><item><title>Me aburro testeando</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/me_aburro_testeando/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/me_aburro_testeando/</guid><description>Si hacemos siempre lo mismo, es obvio que vamos a terminar por aburrirnos. Pero, ¿cuál es la solución entonces? Eso depende de vos, no existe una fórmula mágica o paso a paso a seguir para llevar tu Testing al otro nivel. Lo que puedo asegurarte, es que si llegaste hasta acá, significa al menos te preocupa no aburrirte en tu profesión, aunque la verdadera pregunta sería ¿Qué tan en serio te tomás tu profesión?</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/me_aburro_testeando/featured.jpg"/></item><item><title>Testear no es hacer casos de prueba</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/testear_no_es_hacer_casos_de_prueba/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/testear_no_es_hacer_casos_de_prueba/</guid><description>Nuestra industria tiene una clara obsesión con los “casos de prueba”, pero no solo eso, sino que estos casos de prueba están concebidos como el resultado de nuestro trabajo y esto se ve reflejado tanto en las expectativas de nuestros clientes como de supervisores, compañeros y gente iniciante.</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/testear_no_es_hacer_casos_de_prueba/featured.jpg.png"/></item><item><title>¿Existe el Testing Automatizado?</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/existe_el_testing_automatizado/</link><pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/existe_el_testing_automatizado/</guid><description>Si bien un script puede ejecutar flujos de forma automática, esto no es ni de cerca el trabajo que realiza un Tester. Los resultados de dichas automatizaciones pueden servir en parte para aumentar el nivel de confianza en un sistema, pero incluso si los resultados dieran OK ¿Podríamos estar seguros que no existen errores dentro de nuestro sistema? No, ya que es imposible automatizar cada aspecto de nuestro trabajo.</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/existe_el_testing_automatizado/featured.png"/></item><item><title>Cómo afrontar un nuevo proyecto y no morir en el intento</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/como_afrontar_un_nuevo_proyecto_y_no_morir_en_el_intento/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/como_afrontar_un_nuevo_proyecto_y_no_morir_en_el_intento/</guid><description>En algún momento de nuestra carrera entramos en un nuevo proyecto, es desafiante comenzar en un nuevo lugar del cual desconocemos todo, esto último puede ser muy abrumador, por eso, basándome en mi experiencia quiero que nos planteemos en qué cosas enfocarnos para salir a flote y no hundirnos en el intento. Los invito a pensar en un proyecto como si fuera una casa, que tiene sus cimientos, su estructura, su gente, sus costumbres, su organización, puntos fuertes y débiles.</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/como_afrontar_un_nuevo_proyecto_y_no_morir_en_el_intento/featured.png"/></item><item><title>Algunos puntos para una mejor comunicación</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/algunos_puntos_para_una_mejor_comunicacion/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/algunos_puntos_para_una_mejor_comunicacion/</guid><description>La comunicación nos interpela en todo sentido y casi todo contexto, sin embargo, es algo que nadie nos enseña. Poder compartir nuestras ideas así como asimilar las ideas ajenas es esencial para desarrollar nuestro trabajo de la forma más efectiva posible. Un rol que se basa en entender cómo debería funcionar un producto, comunicar el estado del mismo, reportar incidencias, sugerir mejoras, entre muchas otras cosas más, nos exige que vayamos puliendo nuestra comunicación.</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/algunos_puntos_para_una_mejor_comunicacion/featured.png"/></item><item><title>Testing Manual vs Automatizado</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/test_manual_vs_automatizado/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/test_manual_vs_automatizado/</guid><description>Los Testers tanto “Manuales” como “Automatizadores”, ya sean especialistas o generalistas deben tener un set de habilidades y características que les permita desarrollarse exitosamente en un proyecto, así como lo son el pensamiento crítico, la comunicación, la investigación, la exploración, la curiosidad, entre muchas otras cosas más. Si pensamos al Testing como una actividad que busca generar un profundo conocimiento del producto para poder comunicar el estado actual del mismo a demanda, categorizar nuestro trabajo de dicha forma carece de sentido.</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/test_manual_vs_automatizado/featured.png"/></item><item><title>Gherkin, BDD y Cucumber, una historia mal contada en Testing</title><link>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/gherkin_bdd_y_cucumber_una_historia_mal_contada_en_testing/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><author>ignacio13sambrailo@gmail.com (Ignacio Sambrailo)</author><guid>https://www.ignaciosambrailo.com/posts/gherkin_bdd_y_cucumber_una_historia_mal_contada_en_testing/</guid><description>Poco después de haber dado mis primeros pasos en el mundo de las pruebas automatizadas escuché nombrar estos tres términos en conjunto por primera vez, mi acercamiento inicial me llevó a la misma</description><media:content xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.ignaciosambrailo.com/posts/gherkin_bdd_y_cucumber_una_historia_mal_contada_en_testing/featured.png"/></item></channel></rss>